# На этой неделе в KDE: классные новые возможности

> 14–21 марта, основное — прим. переводчика

## Новые возможности

KDE Connect [теперь поддерживает быстрый ответ на сообщения непосредственно из уведомлений Plasma](https://invent.kde.org/network/kdeconnect-kde/-/merge_requests/382)! (Nicolas Fella, KDE Connect 21.08)

В текстовом редакторе Kate [теперь есть опциональная панель, отображающая все пометки TODO в проекте](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=423968) (Waqar Ahmed, Kate 21.08)

На вкладке «Приложения» в виджете громкости при наведении на имя проигрывающего аудио приложения [теперь отображается, на какое устройство оно выводит звук](https://invent.kde.org/plasma/plasma-pa/-/merge_requests/54) (Kai Uwe Broulik, Plasma 5.22)

## Wayland

Вставка текста из истории буфера обмена в GTK-приложения, запущенные в сеансе Plasma Wayland, [теперь работает](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=428075) (Fabio Bas, Plasma 5.21.4)

После установки дробного коэффициента масштабирования (например, 125%) в сеансе Plasma Wayland [окна XWayland теперь сразу правильно реагируют на движения мыши, не требуя перезапуска системы](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=433224) (Weng Xuetian, Plasma 5.22)

## Исправления

Диспетчер разделов [теперь правильно отображает состояние S.M.A.R.T для всех дисков](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=429028) (Ярослав Сидловский, Диспетчер разделов 21.04)

Подписи кнопок констант в калькуляторе KCalc [теперь разборчивы при использовании тёмной цветовой схемы](https://invent.kde.org/utilities/kcalc/-/merge_requests/17) (Frederik Schwarzer, KCalc 21.08)

При использовании просмотрщика документов Okular на многомониторной системе, поддерживающей и использующей разное масштабирование для каждого экрана, [Okular теперь отрисовывает своё окно и содержимое в соответствии с масштабом того экрана, на котором он находится, а не на самом высоком из подключённых](https://invent.kde.org/graphics/okular/-/merge_requests/380) (Oliver Sander, Okular 21.08)

При применении глобальной темы к новому пользователю [положения виджетов больше не сбиваются при втором входе этого пользователя](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=433799) (Marco Martin, Plasma 5.21.4)

Назначение цвета датчику в новом системном мониторе Plasma [больше не применяет его ошибочно ко всем](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=434515) (David Redondo, Plasma 5.21.4)

Прокрутка на рабочем столе для переключения между виртуальными рабочими столами [соблюдает настройку «С переходом по циклу», которую вы можете установить на странице рабочих столов в Параметрах системы](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=425787) (Nate Graham, Plasma 5.22)

Функция подсветки изменённых настроек в Параметрах системы [больше не сбивается с толку переведённым текстом на странице «Пути»](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=427805) (Méven Car, Plasma 5.22)

При удалении элемента из окна «Загрузить \[что-то\]» [интерфейс больше не заявляет периодически, что процесс удаления висит вечно, когда он на самом деле завершился](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=434371) (Dan Leinir Turthra Jensen, Frameworks 5.81)

## Улучшения пользовательского интерфейса

При открытии уже открытого документа в Okular он [теперь по умолчанию переключается на этот документ вместо открытия нового экземпляра](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=432942) (Nate Graham, Okular 21.04)

Строка состояния Gwenview [теперь остаётся внизу окна, когда отображается панель миниатюр](https://invent.kde.org/graphics/gwenview/-/merge_requests/48) (Noah Davis, Gwenview 21.08)

При открытии страницы «Поведение окон» из контекстного меню строки заголовка [она открывается в Параметрах системы вместо странного специального диалога](https://invent.kde.org/plasma/kwin/-/merge_requests/134), что исправляет различные ошибки, включая [некопируемый текст](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=433837) (Ismael Asensio, Plasma 5.22)

[Исправлен эффект анимации](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=433663) для синей линии, отображающей активный элемент системного лотка (Konrad Materka, Plasma 5.22)

## Как вы можете помочь

Прочитайте [эту статью](https://kde.ru/join), чтобы узнать, как включиться в разработку важного для вас проекта. Для KDE крайне важен каждый участник; вы не число и не винтик в машине! Совершенно необязательно быть программистом. Я не был им, когда начинал. Попробуйте, вам понравится! Мы не кусаемся!

Наконец, если вы находите программное обеспечение KDE полезным, рассмотрите возможность [оказать финансовую поддержку](https://kde.org/community/donations/) [фонду KDE e.V](https://ev.kde.org/).

*Автор:* [Nate Graham](https://pointieststick.com/author/pointieststick/)  
*Перевод:* [boingo-00](https://t.me/boingo00)  
*Источник:* <https://pointieststick.com/2021/03/19/this-week-in-kde-some-cool-new-features/>  

<!-- 💡: Partition Manager → Диспетчер разделов -->
<!-- 💡: System Settings → Параметры системы -->
<!-- 💡: applet → виджет -->
<!-- 💡: get new [thing] → «Загрузить \[что-то\]» -->
<!-- 💡: locations → расположения -->
<!-- 💡: screenshot → снимок экрана -->
<!-- 💡: system tray → системный лоток -->
